[學佛][阿彌陀佛]斷人慧命罪重，救人慧命福大

【斷人慧命罪重，救人慧命福大】

我們認識的朋友當中有不少到惡道去了。

怎麼知道？這算什麼？他學佛，他念佛，而且還學佛學得不錯，在佛門真做了不少好事，他墮地獄了，所以他有機會來附體、來託夢，把他的狀況告訴我們，要求我們超度他。

我們從這些信息當中也知道，這個迴向超度真有效。

有個朋友墮地獄了，告訴我，他過世了，我們每一次講經都給他迴向，念佛也給他迴向，他說他得到好處，在地獄裡面受的苦比別人要少一點，但是還是不能離開地獄。

他造的業重，這個重業是障礙佛法，破壞別人學佛，把好心的人、學佛的人引到邪路，這叫斷人法身慧命，這個罪重。

佛法裡說，殺人身命罪不很重，斷人慧命這個罪重。為什麼？

得人身容易，得人身聞佛法機會不多，所以不能斷人法身慧命。障礙別人修學正法要負責任的，這個責任說老實話負不起。

換句話說，回頭來看，幫助別人學習正法，把正法介紹給別人，勸他，這個功德大！

這是什麼？救人法身慧命，這個福就大了。所以必須要知道。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
本文📝恭錄自【2014淨土大經科註】276集

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♂️分享此文一切功德。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。 — 與 Luyi Wan 和何雅惠

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛

想問下樓主 抄佛經有冇得除業障架？

Lm

念阿彌陀佛最好